**莫斯科中央陸軍職業足球會**（）是一家位於[俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")[莫斯科的体育运动俱乐部](../Page/莫斯科.md "wikilink")[莫斯科中央陆军体育俱乐部的一个组成部分](../Page/莫斯科中央陆军体育俱乐部.md "wikilink")。

## 球會歷史

正式而言，莫斯科中央陸軍並不是軍方[中央陸軍體育會的一部份](../Page/莫斯科中央陸軍體育俱樂部.md "wikilink")，但俄羅斯國防部作為中央陸軍的大股東之一，中央體育會也會將球會定入會中名下(參見[CSKA
Moscow](http://www.cska.ru/))。

它曾经赢得了7次[苏联联赛冠军](../Page/苏联.md "wikilink")（1946年、1947年、1948年、1950年、1951年、1970年、1991年），5次苏联杯赛冠军（1945年、1948年、1951年、1955年、1991年），赢得俄罗斯杯赛冠军于2002年、2005年及2006年，赢得[俄羅斯足球超級聯賽冠军于](../Page/俄羅斯足球超級聯賽.md "wikilink")2003年、2005年及2006年，亚军于2002年和2004年，还有就是2004年、2006年、2007获得了[俄罗斯超级杯](../Page/俄罗斯超级杯.md "wikilink")。

最近幾年，俱乐部的主要财政来源便是俄罗斯首富翁，亿万富翁[罗曼·阿布拉莫维奇所掌控的](../Page/罗曼·阿布拉莫维奇.md "wikilink")[西伯利亚石油公司所支付的赞助费](../Page/西伯利亚石油公司.md "wikilink")，在2005年度，甚至一度达到了1000万美元一年，这样的赞助费即使放在欧洲豪门俱乐部也能排在前几位，但他并不是中央陆军队的直接拥有者，因为同时，他还拥有曾获[英格兰超级联赛冠军的](../Page/英格兰超级联赛.md "wikilink")[-{zh-hans:切尔西;
zh-hant:車路士;
zh-tw:切爾西;}-](../Page/切尔西足球俱乐部.md "wikilink")，而根据[欧洲足联的相关规定](../Page/欧洲足联.md "wikilink")，当同一个老板所拥有的多支不同的队伍，仅允许其中一支参加欧洲锦杯赛事。

莫斯科中央陆军最重要的辉煌战绩是在2005年-{zh-hans:欧洲联盟杯;
zh-hant:歐洲足協盃;}-决赛赛场上一举击败[葡萄牙的](../Page/葡萄牙足球超级联赛.md "wikilink")[-{zh-hans:里斯本竞技;zh-hk:士砵亭;zh-tw:里斯本運動;}-从而捧得了](../Page/里斯本竞技.md "wikilink")[-{zh-hans:欧洲联盟杯;
zh-hant:歐洲足協盃;}-冠军](../Page/歐洲足協盃.md "wikilink")，这也是俄罗斯足球俱乐部历史上第一次获得欧洲赛事的冠军。

## 近况

因为获得了06赛季[俄罗斯足球超级联赛冠军](../Page/俄罗斯足球超级联赛.md "wikilink")，从而直接入围了[07-08赛季欧洲冠军杯正赛阶段小组赛](../Page/2007年至2008年歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")，同组的对手是[国际米兰](../Page/国际米兰.md "wikilink")、[埃因霍温和](../Page/埃因霍温.md "wikilink")[费内巴切](../Page/费内巴切.md "wikilink")。

莫斯科中央陸軍於2010年已從[盧日尼基體育場移師至它們的](../Page/盧日尼基體育場.md "wikilink")[新球場](../Page/莫斯科中央陸軍球場.md "wikilink")。

在2010年3月16日，中央陸軍在加時賽憑日本球員[本田圭佑以](../Page/本田圭佑.md "wikilink")3比2擊敗[西維爾後晉身該屆](../Page/西維爾.md "wikilink")[歐聯的半準決賽](../Page/2009年至2010年歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")。但欠運地在八強賽中遇着上季意大利盟主[國際米蘭](../Page/國際米蘭.md "wikilink")，以總回合2比1淘汰出局。

2013年10月23日，因為球迷[種族歧視](../Page/種族歧視.md "wikilink")[亞亞·圖雷](../Page/亞亞·圖雷.md "wikilink")，當時他向裁判抗議但裁判不理，最終該俱樂部被罰5萬歐元及關閉部分主場。

2014年10月，歐洲足總（[UEFA](../Page/UEFA.md "wikilink")）下令該隊踢2場[無觀眾比賽](../Page/無觀眾比賽.md "wikilink")，原因是該隊球迷以種族歧視語彙謾罵對手的[黑人球員](../Page/黑人.md "wikilink")，間接使該隊在歐冠小組賽就出局。

## 暱稱

起初，中央陸軍被稱為**[馬房](../Page/馬廐.md "wikilink")**，這大概是因為他們首個訓練基地的建築物設置於從前是[蘇波夫親王的馬房當中](../Page/蘇波夫宮.md "wikilink")。\[1\]
此稱被認為具冒犯性，後來中央陸軍被轉稱為**群馬**，時至現在此稱號已成為了球員和球迷廣泛使用的名稱，隨之也出現了如**男子軍**()及**紅藍軍團**()等昵稱。
[Cska2008.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cska2008.jpg "fig:Cska2008.jpg")

## 榮譽

  - **[歐洲足協盃](../Page/歐洲足協盃.md "wikilink")**：1
      - 2005

<!-- end list -->

  - **[俄羅斯足球超級聯賽](../Page/俄羅斯足球超級聯賽.md "wikilink")**：6
      - 2003, 2005, 2006, 2013, 2014, 2016

<!-- end list -->

  - **[俄羅斯盃](../Page/俄羅斯盃.md "wikilink")**：7
      - 2002, 2005, 2006, 2008, 2009, 2011, 2013

<!-- end list -->

  - **[俄羅斯超級盃](../Page/俄羅斯超級盃.md "wikilink")**：7
      - 2004, 2006, 2007, 2009, 2013, 2014, 2018

<!-- end list -->

  - **[蘇聯足球超級聯賽](../Page/蘇聯足球超級聯賽.md "wikilink")**：7
      - 1946, 1947, 1948, 1950, 1951, 1970, 1991

<!-- end list -->

  - **[蘇聯盃](../Page/蘇聯盃.md "wikilink")**：5
      - 1945, 1948, 1951, 1955, 1991

## 當前陣容

以[俄超官方网站](https://web.archive.org/web/20100901134210/http://www.rfpl.org/clubs-cska/igrok)作為根據

}

### 借出球員

## 预备队

## 參考資料

## 外部链接

  - [官方网站](https://web.archive.org/web/20091016043553/http://www.cska-football.ru/)
  - [Unofficial site PFC CSKA](http://cskainfo.com/)

[Category:俄罗斯足球俱乐部](../Category/俄罗斯足球俱乐部.md "wikilink")
[Category:莫斯科足球俱乐部](../Category/莫斯科足球俱乐部.md "wikilink")
[Category:1911年建立的足球俱樂部](../Category/1911年建立的足球俱樂部.md "wikilink")

1.  [Interview](http://www.sovsport.ru/news/default.asp?id=257334)  with
    [Vladimir Fedotov](../Page/Vladimir_Fedotov.md "wikilink") in
    [Soviet Sport](../Page/Soviet_Sport.md "wikilink"), 2007-04-24